Три небольших  по размерам положительно заряженных шарика связаны попарно тремя лёгкими непроводящими нитями и находятся неподвижно в вершинах равнобедренного треугольника со сторонами $a$, $2 a$, $2 a$. Каждый из шариков, связанных короткой нитью имеет массу $m$ и заряд $q$. Третий шарик имеет массу $3 m$ и заряд $2 q$. Короткую нить пережигают, и шарики начинают двигаться. В момент, когда шарики оказались на одной прямой, скорость шарика массой $3 m$ оказалась $v$.
\begin{enumtask}
	\item Найдите в этот момент скорость двух двугих шариков.
	\item Найдите $q$, считая известными $m$, $v$, $a$.
\end{enumtask}
\tags{физтех, 11, электростатика}